<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主页 on Dearun Tools官方网站</title>
    <link>https://dearunn.github.io/</link>
    <description>Recent content in 主页 on Dearun Tools官方网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://dearunn.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>常见问题解答</title>
      <link>https://dearunn.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearunn.github.io/faq/</guid>
      <description>软件支持的数据条目是多少？
Dearun Trial版与Standard版均没有对数据规模进行限制，指标数也无限制，理论上支持大型数据集。但是需要注意的是，软件计算模型需要时间，如果数据规模较大时，将花费更多的时间进行求解。
  软件安装后界面显示不完整怎么办？
目前软件已经适配了大多数分辨率的情形，但是仍有小部分电脑会出现显示不完整的情况。如果出现这类问题，请参照网站中的兼容性解决方案，并按照流程进行操作。
  软件下载后提示有风险怎么办？
软件是十分安全的，请将其添加到信任列表。
  软件对Excel的版本是否有要求？
理论上是无要求的，但是如果出现导入数据错误的情况，请将数据格式另存为.xlsx的后缀，再重新导入尝试。
  软件内的数据格式有什么要求？
在使用软件前，请保证您导入的数据格式符合软件所支持的数据格式。具体数据格式请点击软件中的帮助选项，按照要求调整数据。如果数据格式错误，结果肯定是错误的。
  软件使用过程中遇到了问题应该如何解决？
如果您在软件操作过程中遇到了问题，可以发送邮件进行提问：与我联系。
  软件计算结果中出现infeasible该怎么办？
说明对于该决策单元，模型没有找到解，常在超效率模型与指数中出现。建议更换模型、假设，或者点击&amp;lt;选项&amp;gt;，在&amp;lt;当计算结果出现无可行解时&amp;gt;一栏，选择&amp;lt;用0或1代替&amp;gt;。
  软件提示更新失败怎么办？
每次使用前请先点击检查更新进行版本检查，确保您使用的是最新版本，新版本会修复旧版本中的一些BUG，请务必更新。如果提示软件更新失败，请先检查网络，如果网络正常的话，请检查您是否将软件安装在C盘中。如果是由于安装在系统盘而无法进行更新软件的话，请卸载掉当前软件，官网重新下载新版本软件，并将其安装在非系统盘（如果您事先已经获取了许可文件，请先备份好许可，在安装好新版本文件后，将许可文件重新放入）。
  软件使用的有效期分别是多久？
Dearun Standard版软件暂时没有长期许可，可以通过官网进行申请许可，由于许可有时间限制，建议大家准备好数据后再申请。
Dearun Trial版为长期许可，下载安装后的版本即可直接使用，如果提示Trial版提示许可到期，请点击左下角选项中的更新许可文件按钮即可继续使用。
  将许可文件放入后提示错误怎么办？
如果您将许可文件放入后，软件界面提示错误，请检查许可文件是否放置正确，即放置在软件的安装目录下，并且文件名为license.lic的格式。如果提示许可出错，请联系技术支持人员。
  Dearun软件与SBMrun软件有什么区别？
SBMrun软件是Dearun软件中有关SBM模型的模块，只能做有关SBM的模型。SBMrun软件是一款专门针对于面板数据的SBM/SBM超效率的相邻/全局参比的Malmquist指数的计算软件，且加入了定制的加速算法，可以很好处理大规模数据的情况。SBMrun Trial版本的软件可支持数据为50行，且也可以计算与SBM模型相关的所有模型。
  SBMrun软件在计算大规模数据时进度条不动了该怎么办？
当您的数据规模较大时，例如总数据条目3000行以上，在软件计算过程中，可能会出现进度条不发生变化的情况。如果界面长时间没有变化，请敲击键盘的Enter键。
  数据是否需要标准化？
标准化受数据极值影响，标准化后的结果与原数据的结果可能会出现很大差别，尽量不要标准化。软件设置标准化的原因，只是为数据的处理提供一种方式，而非必要选项。
  软件的计算结果是否正确？
理论上，对于同一个模型，使用不同的软件，计算结果应该是相同的，无论是使用其他效率计算软件，或者是自己编程来做。但是需要注意的是，不同软件的数据格式要求可能不一样，需要根据软件的要求进行相应数据格式的调整。这款软件中的模型结果通过原文数据进行了验证，并测试了多组数据。 欢迎大家进行结果比对，可以在结果一致的情况下再使用本软件。
  软件的帮助文件哪里获取？
点击软件中的帮助按钮即可获取帮助文件，里面有详细的数据格式要求与模型介绍。
  软件求解模型的速度如何？
优化求解器是解决数学规划问题的核心工具，目前市面上有很多款优化求解器，在实际生产领域发挥着十分重要的作用。本软件内置的求解器选取了COIN-OR基金会开发和维护的一款在全球业界和学界广受好评的开源求解器，该求解器在优化领域处于十分领先的地位，可以较快地计算线性规划模型与混合整数规划模型。本软件在建立模型后调用该求解器的接口进行求解，保证了数据包络分析模型的求解速度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更新日志</title>
      <link>https://dearunn.github.io/version/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearunn.github.io/version/</guid>
      <description>3.2.0.3 版本更新时间：2024年6月20日
 软件内核更新，优化软件运行速度 修正部分模型的结果  3.2.0.1-3.2.0.2 版本更新时间：2023年11月27日
 修复3.2.0.1版本中的一些问题  3.1.0.2-3.2.0.1 版本更新时间：2023年11月25日
 优化了软件的启动速度 优化了输出表格的格式 保存结果时输出参数的设置文档 加入了对超效率值的分解选项 修正了部分模型的结果  3.1.0.1-3.1.0.2 版本更新时间：2023年6月8日
 修复当对结果表格排序时，数据显示异常、错位的问题 新增软件界面大小调节功能 优化部分操作提示  3.1.0 版本更新时间：2023年5月26日
 优化软件界面，新增菜单栏 新增工作区，优化表格选取操作 新增部分按钮快捷键，优化使用体验 新增示例数据，软件首次安装后工作区将展示这些数据 新增效率分解选项与指数分解选项，勾选后可以对效率值与指数值进行分解 修复旧版本存在问题  3.0.3.16 版本更新时间：2023年3月14日
 完善网络DEA模块，加性两阶段模型与共享投入两阶段模型可额外设置第一阶段的产出与第二阶段的投入 共享投入两阶段模型新增求解模式的选择，很大程度上避免出现无可行解或异常解的情况  3.0.3.14-15 版本更新时间：2023年2月27日
 新增Weighted SBM模型的相邻、全局Malmquist指数 新增两阶段网络DEA模型的全局Malmquist指数 Trial版支持计算SBM超效率模型与对应的全局Malmquist指数  3.0.3.13 版本更新时间：2023年2月16日
 修复了产出导向SBM模型输出的权重系数矩阵为空的问题 新增BCSW模型与WY模型(DEA拥挤理论相关模型) 新增FRH、ERH模型 (投入与产出导向) 修复闪退问题，减少软件闪退情况的发生 修复了整数DEA模型的计算问题 其他优化  3.0.2.11-12 版本更新时间：2022年12月20日
 新增投入导向与产出导向的整数DEA模型 规模报酬新增规模报酬非增NIRS与规模报酬非减NDRS选项 新增Directional SBM、Weighted SBM、Weighted SBM超效率、Directional SBM超效率 Meta-frontier（共同前沿）模型 新增CCR超效率模型（投入/产出导向）、DDF超效率模型的相邻参比/全局参比的Malmquist指数 全面优化&amp;lt;动态指数&amp;gt;模块的算法，大幅提升指数的计算速度 Trial版新增Weighted SBM模型与FDH模型  3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用户须知</title>
      <link>https://dearunn.github.io/notice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearunn.github.io/notice/</guid>
      <description>本软件的版权归Dearun Tools开发者所有，受知识产权法保护。未经作者许可，不得以任何方式复制、分发、修改、翻译、反编译本软件，不得故意删除或者改变软件权利管理电子信息。如有侵权行为，将追究责任。
The copyright of this software belongs to Dearun Tools developer. All rights are protected by intellectual property law. The software may not be reproduced, distributed, modified, translated or decompiled in any way, nor may the software information be intentionally deleted or altered without the author&amp;rsquo;s permission. Whoever conducts infringement shall be investigated for responsibility in accordance with the law.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>联系方式</title>
      <link>https://dearunn.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearunn.github.io/contact/</guid>
      <description>Dearun Tools作为一款涵盖各类数据包络分析主流模型的计算软件，旨在为大家在科研中提供帮助。由于目前软件的算法实现部分与界面开发功能均由一人完成，难免会出现一些bug，感谢大家一直以来的支持和反馈，软件也在改进的过程中不断成长。如果您在体验过程中遇到了问题，或者发现计算结果有误，欢迎及时联系我！
  邮箱：admin@dearun.top (有问题请邮件联系)   交流群：164511727 --     留言:    --  大家有什么想说的欢迎在下方留言，邮箱处若输入QQ邮箱，将会自动获取头像，也可以注册登录进行评论~
留言:  #body img { margin: auto; display: inline; text-align: left; }     import { init } from &#39;https://unpkg.com/@waline/client@v2/dist/waline.mjs&#39;; init({ locale : { reactionTitle: &#39;觉得有帮助的话，请点个赞吧~&#39;, }, el: &#39;#waline&#39;, search: false, meta: [&#39;nick&#39;, &#39;mail&#39;], reaction: true, copyright: false, pageSize: 15, pageview: true, serverURL: &#39;https://comments.dearun.net/&#39;, comment: true, emoji: [ &#39;https://unpkg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
